[live] [法國之路/2]由Leon開始的朝聖之路

話說二月既時候係連登睇到隔離post 既朝聖之路
咁啱我又諗住辭職，又好耐無去過長既旅行，又無去過歐洲
所以就決定行去世界盡頭睇日落

講下準備先
由於我係一個又煙又酒又唔運動，山都未行過既人
所以其實好驚行一陣就頂唔順
於是由2月尾決定左之後就開始做gym
練番好少少體能同肌肉
始終都要負重行好多日
順帶一提建議背囊應該要輕過體重十分一(我自已8X KG, 最後都係OVER左，大概9-10KG)

跟住開始洗錢既部份
裝備黎講三個地方，decathlon, 淘寶同行山用品店
我遲啲整理個list出黎

之後就機票
其實都係上skyscanner 搵
最平既大概單程2000千內有找
但係就可能係D唔知咩航空
最後買左1/4-3/5既來回機票
都係5K 內
前後都有30日比我行

但係人算不如天算
就係我啱啱買左機票既第二日
我就收到新工要我復活節後番既消息
臨時只係改到19號巴塞番香港既飛
所以成個行程就得番一半咁濟
唯有改由leon 出發行呢次半桶水既camino

廢時太多廢話直接入主題
4月1日就係出發既日子
行程係香港>阿布扎比>巴黎>馬德里
再轉alsa 巴士落 leon
由於今日要有接近30 小時既travel time
仲要適應時差
我決定係leon book 間酒店等我好訓少少
呢間hotel riosol仲要好近leon 巴士站
又24小時可以checkin out

一路轉機，轉巴士，再轉機
除左巴黎轉馬德里嗰程遲左入去差啲上唔到機之外(真係差dddd, 有一個staff 已經同我講話太遲唔比我boarding, 好彩最後都上到)

就係呢個m記包搞到我差啲上唔到機

係馬德里等轉車既一餐
有一半仲係凍既
不過個sauce幾好食

手寫ALSA車飛，之前有睇過，但係到拎上手都係覺得好神奇

終於係夜晚9點幾到達leon
終於可以沖個涼抖下
沖完發現個風筒壞左
又著番衫出去行下當吹頭
酒店一出去就望到leon cathedral個塔尖
行左大概10分鐘就見到真身

一路沿路已經覺得d建築好靚
見到大教堂除左覺得好宏偉
仲有一個我終於踏足歐洲既感覺

周圍行下就見到今次旅程第一個箭嘴

之後呢十幾日就靠你地啦

就係咁今日完左
明天繼續

留名Buen Camino

等睇去到世界盡頭

我開始懐疑最後嗰程要搭車
第一日就生水泡
沿路又大風又落雹

水泡就正常嘅
落雹咁誇張
leon之後有兩個目的地揀，你行咗邊個？

BTW果籽旅行啱啱出咗條片講Camino，有人廿七日行晒就話破咗香港紀錄

南邊嗰條
本身諗住直衝去hospital de orbigo
行最尾嗰條大直路行到收左皮
係villavante停左
而家食緊劣食

吓？第一日就行三十幾公里， 原來冬天天氣咁差架。多唔多其他人行呢？

villavante村口間albergue好正好chill
佢張梳化好好坐
不過條村無咩好食

無計，趕時間
如果最尾要到世界盡頭得11行前面嗰段

聽講sjpp行山嗰段天氣仲差
又要上落山
好彩我唔洗行

我前前後後見到既人唔多過10 個
可能起點會多啲人掛

今日抖抖先
仲未適應時差
頭先想洗衫又比唔知邊個霸住搞到要手洗

4 月3日 晴(?)
今日教左鬧鐘6點半起身
執好野7點鐘checkout 起行
天都仲未光
第一站先去 albergue of the Benedictinas Carabajos 買左本pilgrim passport 先
沿途又經過琴晚見到個cathdral

夜晚睇落靚好多

沿路慢慢行
好彩8 點前都去到間albergue(嗰度8-11 會關門清潔)
第一個印仔入手

影埋相就開始起行
諗住沿路搵間野食個早餐
同搵間超市買下野

一路行發覺d面包舖全部未開
超市又見唔到
Cafe有一兩間但係又諗住再行下先
行下行下就離開左市中心
沿路終於見到第一個同路人
但係佢行得好快
連句buen caminos 都講唔到就走左左
餓住咁行左個零鐘
終於見到有個係路邊既伯伯賣野
餓起上黎咩都想食
於是買左個cupcake仔 1條蕉 仲有杯即沖咖啡
狼吞虎嚥完又繼續行
終於出城見到第一個人生交叉點
前面有兩條路(唔記得影個路牌)
北邊短少少但係行公路
南邊就行小徑多

二話不說落左南邊
然後就開始係一堆咁既路

行多一陣入左個town 仔
終於有間cafe 比我食第一餐正餐
唔係好多但係夠飽先

極速食完又繼續起行
越行越大風個天又開始暗
心諗唔係要落雨呀嘛
過多陣就聽到件風嬲啪啪聲
不過唔係落雨，係落雹
好彩唔係好大粒，同埋落左一陣就停

沿路基本上無見過其它人
一路行到去villar de mazarife

其實都行左20k
第一日黎講都叫合格
因為再行既話下一條村要行差唔多10k
咁我就沿路望下邊間albergue 好
行下行下就行到村尾
咁啱見到有個人係村尾間albergue 行出黎，頭也不回咁出左村
於是我又開始諗
之前睇其它po 話30 k 係一個神奇數字
如果我第一日狀態最好都行唔到
咁之後咪唔洗行
如果我行到既話
之後plan 行程都鬆動d
於是我就係個水樽得番1/3水， 開始餓又無零食，加對腳已經攰既情況下開始挑戰呢10k

一開始仲諗住衝上去r 水吹
點知條友好似永遠快我少少咁
如果你有行過就明
Mazarife 出村之後基本上係一條大直路
於是我就望住一個青色背囊慢慢離我越黎越遠
唔知過左幾耐條路又得番我一個

之後呢2個鐘就係頂硬上
一條友，又大風，得閒又落兩下雹
仲有就係要行d濕鳩石春路
一個唔小心好易咬柴
中途想搵張椅坐下都無
好彩仲電話收到可以聽住歌行

已經唔記得中途發生咩事
下個畫面已經係4點幾我坐左係villavante 村口望住間albergue 心諗今日都夠啦
就住左入呢間st lucia hostel
好彩無乜人有下格床訓
沖完涼就落去食埋個晚餐
當你肚餓呢個世界就無劣食

食完洗埋衫就番上去訓

今日都係無同到其它朝聖者傾謁
一黎真係無乜人
二黎真係好攰
希望聽日會有人聊我傾謁

竟然咁冷清
都好嘅 當俾啲時間自己思考吓

我應該有大概十分一時間係諗緊d有意義既野
其它時間應該都係：「到未呀，好撚攰，好似又多左粒水泡」
預告：今日上山順手落埋雪

又係趕路惹的禍，不過樓主都好有準備，第一日就行到咁遠。

其實少人行都有少人嘅好處，不過我記得巴打本來係想多啲人吹水？

4月4日 陰
琴晚訓得幾好
可能因為仲有時差既關係
同埋大家都無鼻寒(得我有

一醒左落樓下
見到同房已經準備出發
吹左兩句講下我有啲趕
佢地就有個同我講左句take your time, dont rush
都有諗下其實我咁趕到底為乜
真係為左個日落？

諗野留番一陣行再諗
最緊要check下d衫先
樣樣都唔係好乾
又唔想比錢用乾衣機
唯有拎上房放係d radiator度比d時間佢烘乾
等下等下到八點幾
係差對襪未乾
於是就掛係背囊出面
執好野9點先起程

一開始諗住衝去santa cataline de somosa
大約28km
心諗琴日都30k
今日應該無問題啦
於是一路無留意速度咁行
行下行下發現已經1點，肚餓了
再望下，屌， 先行得嗰9km
今日28km無望了
於是先醫肚

都係呢d劣食，係厚左d同多隻蛋咁

話有準備其實都唔係好多
最後10k係頂硬上

其實係呀
但係我發現好難搵到個同我差唔多速度既人
因為我行得太慢
同埋見到好多都係一pair pair咁行
一係就一個男人連招呼都唔多打

可以多啲入 bar，同其他人打多幾次招呼，好快就吹到水。 行得慢反而遇到多啲人，不過全部一對對又真係幾奇怪～～

原來已經開咗post. 咁快出水泡, 你成程就會成日諗住粒水泡, 講哂粗口.

又有朝聖post

27日就話破紀錄, 未見過大蛇屙尿.

我都唔知點解佢地會煎到塊扒咁鬼乾
想同人傾計, 可以主動D, Hi, where are you from. 就可以打開topic.

我走去睇下佢個篇野....真係O嘴...

神父? 點解我好似無見過神父做紀錄

集思廣益

我到底應唔應該行
今日仲要瘋狂落山
應該sin到仆街

仲有d薯仔好熱氣
我琴日已經喉龍痛
好後悔無帶清熱酷

咁大雪嘅

其實雪地行山機會唔多，可以當係另一種體驗 ，不過安全為上，唔好行咁快～最好買隻冰爪～～

去超市買生果, 蜜糖...或者...鬼佬涼茶

痴線
行雪山咁

skip 左早兩日 update下今日先
行左一個朝早
有7 成時間落緊大雪
好彩行既路無乜雪
同埋後半段行左落馬路
心諗真係凍到仆街都可以截架順風車
好彩順順利利到左 el acebo

係辛苦d不過好撚靚

荒山野嶺邊有冰爪賣
慢慢行算

超另類嘅朝聖之路, 會唔會凍到企喺門口唔想出去

凍又唔係真係好撚凍
我而家著住一件短袖heattech, 一件長袖快乾衫，一件baleno長袖保暖衣，一件內膽同goretex外架屋， 行緊就唔凍

一企係度再食風就覺得會凍死

第一次見雪地嘅cruz de ferro
之後就落山㗎喇

係咪特別好feel

路上究竟幾少人...你有無失望?

連登越嚟越多人行上年六七月行過

咁正雪地

我諗見到總數唔過20 個
都唔會話失望既
今朝臨出發見到早兩日叫我take your time個姨姨
頭先食lunch又見到琴日傾左兩句既叔叔

快速補完早兩日d野先

第二日行到astorga收左皮
住左係呢間

不過好彩停astorga先睇到個咁撚正既大教堂

入面有個博物館同埋好多個小chapel
認真睇可以睇幾個鐘

可惜太遲睇唔到隔離個博物館

對高第有興趣既朋友記得早啲到(間野收630)

因為太耐無食飽飯
夜晚出去食好d

住嗰度慳左食可以食豪d

天氣如何？ 衣著如何 黎緊會去 想請教一下

4月6 日(陰)
起身收衫
又係差對襪未乾

經過早兩日我發覺其實無所謂趕路
只有行耐d
我自己既平均速度大約4km/h
所以每日睇下想去邊，除一除就計到

今日目標係foncebadon, 25k
減番d休息時間大概8個鐘
其實絕對夠
風景都係嗰d ,不過今日開始上山
行左兩個鐘上到呢度

啪番個早餐先

tortilla 三文治+橙汁已經習慣咗

食飽又行，無人一齊行成件事聽落真係好無聊

其實行到兩三點個天都仲係好靚

過左rabanal del camino, 上斜幅度開始大
條路都開始難行

側邊d草生到過哂界，啱啱好夠一個人攝到過去

之後仲比我遇到個德國大叔
咁啱大家一齊抖下吹下水咁
問起原來佢由德國開始行
斷斷續續咁行左十幾年
今次由astorga開始
行左兩日先到呢度

傾左兩句佢又開始行
我就抖多陣先
好彩抖夠先行，因為之後天氣就開始轉差
就係最後15分鐘，啱啱望到目的地既時候就開始落雪了

dllm係雪呀
雹我反而見得多
真係落雪反而係我第一次見
之後就好似開左turbo咁狗衝去條村

今晚揀左呢間

見到5粒星以為實無死
見到間房都幾正，每間房都有廁所沖涼
沖完先諗起，呀屌，洗衣機乾衣機呢？
原來整緊定唔知點，總之就無
唯有留番聽日先
晚餐都係嗰d

不過正在可以望住雪景黎食

其實仲有兩段小插曲
第一段想提下其它想行既肥仔
記。得。要。著。底。褲
之前我睇過有人就咁leggings當底褲
諗住試下就瀨嘢了
總之平時行路會磨擦既位都係有塊布隔住好d

第二係我啱啱派床嗰陣本身係上格床
個host走左之後同房有個呀叔同我用唔知咩文講左一段野
一個字我都聽唔明，但係加埋手勢就明哂
大概係
「屌仲有張下格床喎，有乜理由你要訓上格，0靚仔你訓下格床啦， 反正都唔會再有人黎」
於是我就開開心心訓下格了
p. s.有兩條友真係8點幾先黎

睇左幾個post好似真係第一次見雪地

如果成日磨嘅位,搽凡士林.

我見到同我同款嘅迪卡儂袋 個袋最唔好嘅係出面水樽位係會被入面嘅野壓逼...廢事我水樽跌咗, 我都係放入面算.

今日星期日，好多鋪唔開。

感覺好快就會行到 Santiago

依家去到邊度～我唔係好跟到邊日打邊日～

4月6日(雪)
兩個字：黑仔
今日行程係去ponferrada接近27 k
仲要係大落斜
起身大風雪講左啦
有雪即係除左村無得抖
行去el acebo嗰段路真係以為自己會凍死
企係度抖左五分鐘已經凍到震
唯有開turbo行暖個身

係el acebo食埋個lunch
之後就係噩夢開始
雖然無雪，但係開始落雨
雨我覺得仲難搞過雪
過埋riego de ambros嗰段落山真係行到我懐疑人生
如果今日之前我最驚既係石春路
過左今日之後一定係呢段
因為跟本唔撚係路

又斜，又石路，相可能睇唔到但係當時係有流水架屌！
唔講我以為我行緊條小溪
之後呢三個鐘我有一半時間同呢d路搏鬥緊

如果唔係有行山竹我應該碌左落山好多次
4.61km既路我行左3個幾鐘
全程其實係驚多過攰

終於落到molinaseca
時間已經到到4點幾
坐底飲杯橙汁定定驚
on9時間到
我睇下個apps見到有shortcut

心諗3.幾k
行多個零鐘再沖涼食飯啱啱好
於是又起行
行下行下差唔多一個鐘
點解仲未見到下個town既呢
原來條shortcut係3.幾k
但係行去條shortcut都要3.幾
fuck

唔通行番轉頭咩
死死地氣繼續行
直衝去間albergue
呢個時候仲係落緊雨

6點半終於行到去
但係點撚知間野唔知執左定點無開

內心無限句粗口之後唯有行去第二間

7 點終於可以抖下
今日行左10個鐘
好似又多左粒水泡，隻右腳d肌肉又係度痛
真心好撚攰

我都驚跌所以加左個扣扣住

今朝係ponferrada出發
好快更新到live
忍耐下

行長途路就係咁，行行下個腦除左「行路」之外就咩都冇。
但最後兩個鐘就會「好撚痛，好撚攰，點解仲未到，點解我會係到」

屌, 原來就係呢個位, 我個時行到呢度, 黃箭嘴指左, 去一個新發展嘅小鎮, 有塗黑咗嘅箭嘴指右...跟住有個以前行過嘅同我地講, 靠右行會快D到...緊係

一黎就尾段咁

呢段路好撚恐怖
我仲要摸黑行個陣

小趣事
就係我用秒速五厘米行完第一條斜路
諗住拎部電話出黎影幅相既時候
突然聽到一句hola
然後有個鬼佬快速係我身邊經過
重點：佢連棍都無拎
點解可以行到

繼續頭先講到啱啱check in
入到去放底個袋一除件外套，仆街了
件野入面濕撚哂
又話goretex好威威既
連我放係貼身腰包d錢都濕埋
本放係外套袋既pilgrim passport梗係濕啦
好彩個staff幫我搵左個radiator烘乾佢

之後又介紹番d規矩
佢話原來咁啱今日係20 週年
所以8點會有個儀式
之後仲有飯食添
嗰刻我覺得自己終於有番d運仔
再之後我係大廳坐坐下既時候突然有個鬼仔拎住碟意粉黎周圍問人食唔食

可惜佢比完我之後就番去同個fd吹水了

食完野沖埋涼洗埋衫
個廳就開始多人(個洗衣機係大廳)
有堆唔係pilgrim既人黎食飯

嗰一刻其實我淨係想快d乾埋衫去訓
但係就有一堆人係洗衣機前面
我又唔好意思係佢地食緊野既時候拎d底衫褲出黎
於是就拎左杯sangria企埋一邊做毒撚(太多老人家我連坐都無得坐。。。)

終於等到10 點半散場我先埋去乾衣
搞掂哂成11點
可以爬番上我個上格床訓了
今日真係身心俱疲

中間條友著得咁特別嘅
其實你唔洗太介意人地點睇, 我見D鬼妹都係就咁拎住件bra連其他野晾出去 仲有D鬼仔沖完涼, 著條住底褲周圍走, 鬼妹又無見過咁做
你拎過去洗仲可以同D人吹下水, 自己唔講都可以聽下人地故仔

wifi巴介紹間ave fenix真係無介紹錯

條友係專係黎吹風笛架
成晚係咁比人點歌

今晚終於人少少坐係度聽左人講成晚

你去到Villafranca喇～哈哈，間野真係幾有feel，早晚餐都好正，負責人又好熱情。

樓主係leon出發吖嘛
leon後我都覺得差唔多係尾段

加油兩年前34日行完法國路

4月7日
一起身望錶已經7點幾
拿拿聲執好野趕係8點前走
出左去再搵個地方食個早餐
9 點先正式起程
因為而家太陽8點幾先落山所以慢慢黎都得
ponferrada出發，今日目標係villafranca del bierzo, 24k多d無乜上落斜
應該輕鬆行

呢個城除左座城堡同行出去條路會經過d公園真係無乜特別

朝早天氣好人都精神d
但係都係行得咁慢

行既路都係無無特別
唯一值得一提既係喺cacabelo終於食左第二餐飽飯

不過嗰兩塊扒咸到腎虧
食完又開始落雨
行番出去之前終於見到間phamacy買左凡士林同按摩膏
今晚終於可以對自己對腳好d

一路落雨都無乜心情影相
因為琴日濕撚哂既關係今日拎左件遮埋背囊既cape出黎著
但係一路行一路屌件野on9
因為佢個帽位太淺，我一笠上去成塊面啱啱好突哂出黎
所以一路行我一路洗面
如果dup低頭就唔洗洗面， 但係d雨會啱啱好滴落我幅眼鏡再反彈上黎幫我洗眼

屌住行行到7點終於到villafranca
諗起之前wifi巴講過間ave fenix就衝左去
接待個俄仔勁好人一黎就幫我拎背囊除雨嬲，仲沖左杯茶比我暖暖身
一路登記一路吹水
佢話今日好彩勁少人，得6/7個
上個禮拜有一日成30 幾條友做到佢死死下
仲有一堆唔識講英文既韓國人

anyway上房放底d野又落去食支煙吹水
今晚住係度既人都好有故事

第一個見到既係一個德國人
由德國開始踩單車去santiago, 再踩番去
咁多年已經踩左第八次
而家係回程
但係壞消息係佢同我預告左前面座山又落雪

第二個係西班牙人(應該係，反正唔識英文)
佢個樣成個流浪者咁
之後佢拎左個背囊仔出黎
原來入面係兩本聖經，一本大一本細
一揭開全部空白既位都係印仔
之後仲有好多熒光筆間住/圈住既金句
仲精彩過我 al本notes
之後大概睇佢d手勢既意思係話
「我第二次camino, 行完第一次之後番左去，有一日睇睇下聖經，睇到呢段(乜乜書乜章乜節， 揭本聖經指住一段highlight 左既比我地睇), 我知道佢叫我再行多次，於是我又再行了」

淨係呢6日我已經覺得好精彩
如果由頭開始行應該仲正

炸辣椒(Padrón?)好唔好食?
我上次行, 一次都無食過

哇, 4月已經有韓國人行

樓主有考AL?

由頭正好多
由你唔知將來會點
到有啲唔捨得, 唔想咁快完
又但覺得好攰唔想再行, 想快啲到終點
好矛盾個心情
但又明白其實事情就係會完先顯得精彩

個炸辣椒我食左兩粒無食
因為太飽
食落好似煎釀三寶咁但係再冧d

今晚睇到d係sjpp出發既人佢地都話見到勁多韓國人
不過多數行得慢

有呀
90後最尾嗰幾屆

我諗我爬埋呢個山都會唔捨得

下次轉工再去, 平時AL就去下其他地方

樓主應該係山路行得太攰所以冇時間po

我都mon緊post, 得閒就F5一下

琴日掛住social 無出 po

有一個最精彩既故仔
係一法國仔
原本佢諗住係法國出發
揸佢自己架帆船仔落去南非
點知去到西班牙對出就遇到大風浪
架船沉左， 個人好彩比人救左上黎
但係乜都無哂
本來諗住救左佢上黎，比張車飛佢搭番屋企啦
點知佢話自己以前行過camino, 今次調番轉行都得
於是佢就係乜柒(套衫都係人地比佢) 都無既情況下行番法國
除左cls我都唔知講咩好

吹完水大家一齊食晚餐
今晚係唔知咩薯仔湯同paello(唔記得影相)
好好食，仲有我好耐無食過既雞肉

食完野吹左陣水就番番黎現實
呢度d人同食物都好暖
但係其它野都好凍
個浴室無暖氣，基本上係沖凍水涼
間房都唔夠暖，訓醒嗰陣仲凍凍地

今日終於叫做同人傾到下計
識左一對德國情侶同一個英國老師
又唔係太攰
都幾開心

多謝支持

一黎攰
二黎傾謁

今日應該追得番進度
因為提早收皮

唔急，你可以行完再打都唔遲，如果你仲記得d細節

個法國仔咁痴線
大難不死仲繼續玩命
成件事好熱血

btw樓樓主有無多啲相睇吓

講起呢樣
我發現我行完Camino之後，唔想再去觀光吃喝玩樂型嘅旅行
手頭上有啲假想個旅行但唔知去邊好

4月8日
琴晚飲酒吹水夜左訓
今日一起身又7點幾
拿拿聲執埋野落去食早餐
一路食一路問下其它人今晚去邊
對德國人就話去cebreiro
老師就話行到既話都想去
我就對自己無乜信心
打算上到la faba就算
姐係應該唔會再見到佢地

今日行前半段都好好天
但係無乜特別事發生
係中間經過條村有好多貓
停低玩左陣

繼續我一個鐘一小抖
兩個鐘一大抖既習慣
行到去ruitelan
到我大抖既時間
諗住求其入間bar食d野
推門入去放底d野先發覺原來呢度無野食
又廢時就咁行番出去，所以叫左杯啤酒飲下
本身一直避免行緊既時間飲酒
今次仲要前面就係上山黎飲
都驚驚地
出到黎仲要開始落雨
唔理了照行

la faba其實係座山既中間
所以今日爬少少
聽日爬埋佢應該輕鬆

但係一爬嗰下真係好攰
如果係由sjpp出發既可能無呢種感覺
因為第一日個山好似都係咁難，仲要好行好耐
今日係我面前只係1k唔夠既路
再加落雨，泥濘
只可以同自己講行埋上去就有啖好食

終於爬到上去， 狗衝去albergue

一開門就見到老師
見到熟人既感覺真好
之後放底野就去吹水
又識多左對新西蘭夫妻
佢地兩個都係慢慢行type所以我諗我地4個之後都會成日見

仲有另外兩個美國人7 點幾先衝入黎
原來佢地21號先係sjpp出發，勁快
行哂全程應該唔洗25日

飲左兩杯酒佢地煮好飯仔但係無我份
咁我就去沖涼先諗住一陣再出去食
點知就無之後了
一沖完出面又大風又落雹
嗰下又未肚餓
心諗算了食條朱古力就算
然後吹多陣水大家都去訓了

今日又識左新朋友
聽日實會識到更多新朋友啫

我成日唔記得影相
同埋天氣差大雨大雪都廢時拎手機出黎
因為我部野無防水

就係唔係好記得

我都係住la faba
個度有間店食意粉幾正
仲有播ｂｅａｔｌｅｓ
聽聽下歌我個陣係度喊

嗰晚除左我同老師同兩個德國人其它全部都好痴線

更正番個流浪者原來唔係行左兩次
係行左兩年
今日老師同人講我先知

仲有接待個俄仔都好精彩
佢係喺俄羅斯開始camino
8000幾km

黑白嗰隻咁似我住嗰度隻貓
我同佢玩左一陣仲一齊出去行左個圈

可能同一隻
呢度咪la faba
上年九月

我個時就覺得, D鬼佬好少拎部電話出黎撳, 變咗同佢地social都無乜機會偷影佢地

中間有幾條村真係特別多貓

痴線法國仔, 話行就行, 真係完全無負擔, 仲有跑手美國人

4月9日
7點幾起身
一望出窗，又落雪
如果第一次見到雪係
我好興奮呀。jpg]

今次就係
唔撚係掛。jpg

[img]
今次雖然無咁大風
但係個雪量大過早兩日
老師講左今日目標係到triacastela
同我24/5k個目標差唔多
今晚應該又見
佢地執好哂野行先
我就同兩個西班牙佬食埋支煙先行

本身諗住食埋個早餐先行
但係原來朝早咩都未開
今日要上山真係唔係好想餓住行
仲要琴晚都無食野
不過無計，唯有希望下條村d餐廳開左

睇po見到雪景可能好開心
行嗰陣淨係覺得又濕又凍又冼
雖然都真係幾靚

龜速行到去第一條村
求其搵間餐廳，一入去又見到老師同新西蘭夫婦坐左係度等食早餐

老師淨係叫左個蛋糕
一見我個早餐就話好正
好想食蛋
我就梗係極速食哂d蛋先

食完一齊行
中途佢地幫我影左第一幅相

唔講以為我去爬咩雪山

一路行到去cebreiro
我行得快少少
無停到就繼續行
嗰時無為意就跟住箭嘴行條小徑
雖然有上上落落，不過天氣好行應該都係輕鬆

但係我行嗰時係咁

好彩前面有腳印唔係我都唔知係路
於是一路上上下下左左右右冼住咁行
我隻左腳膝頭後面條筋開始痛了
新痛症GET!

然後一路行我見到有人係右邊條馬路行過
我決定之後有得揀一定行馬路

如是者又行左一個鐘
終於到左linares
又肚餓去搵野食
入到去又見到佢地三個
一齊食個lunch抖夠就繼續行

前面應該就後最後一個山
之後就開始落山行平地好好行
但係就係我爬緊上去alto do poio
最後一百米既時候
隻左腳突然又痛
今次係似拉親嗰種痛
唔通我今次要完了

唔好諗太遠
點都要過埋呢段山路先
最後呢段靠右腳同行山棍拖住隻左腳上去
條路好斜但係好彩唔長
上到去屹下屹下入左間吧
叫左支啤酒認真諗下點算

最壞打算係call車衝去下個目的地
但係我又唔想
一路按摩下睇下仲唔痛

坐左一個鐘好似無咩事
頭先都淨係上斜發力嗰下痛
好彩之後都係落斜
已經4 點，想行去triacastela有啲遠
唯有行一條村再見步行步
頂硬上啦屌

今次行馬路
小落斜易行好多
不過仲係大風大雨
我個人都吹郁嗰種

慢慢行到落fonfria
雖然隻左腳無乜事
但係都驚突然一下又痛
仲有大概150k , 8日時間應該夠
所以今日決定提早收皮

我記得到triacastela 見到D人鋸扒, D扒有香港個種咁厚又juicy...勁想食, 但同行條友捉咗我煮pasta

今次住係呢間

入到去，今次無見到老師佢地了
今日慢咁多之後都應該好難再見到佢地

不過都仲見到另外三個德國大叔
不過佢地唔係好識英文
講起腳痛佢地比左支野我搽
聞落成支whiskey咁
原來係rubbing alcohol

呢間albergue都有community dinner, 不過個dinner room係另一棟野
我沖完涼著住短褲涼鞋咁衝過去
一兩分鐘路程但係條路係大落斜
想行快d隻腳又痛
一路屌住一路食住風咁躝落去

一入到去暖番哂
大家坐哂係張長枱度食飯
呢餐應該係最啱胃口既一餐

有薯仔魚蛋雞翼湯 薯仔菜湯
清湯腩 '火文' 牛腩 配飯
仲有蛋糕甜品

同枱仲有另一團係sjpp出發既人
佢地唔識但同一日出發
識下識下就變左6-7個人
有時分開，有時又會遇番
法國之路，又或者camino本來就係咁
you never know

食完飯開開心心番去訓覺
但係要行番條斜路上去
呢個時候又落緊雨
好後悔點解要著短褲出黎

番到去雖然好飽
但係又買左個橙黎食
呢幾日飲得最多除左水就係橙汁
唔知點解行到攰既時候就好想飲橙汁

咁又一日了
唔知之後仲有無機會見到老師佢地呢？

啱啱係triacastela食緊雞

好難得見到西班牙有厚切

見到你落雪都繼續行，我要檢討下自己

其實我係無得揀
唔行真係企係度準備搭車

仲可以放棄

真係要搵
但係triacastela咁多餐廳唔食對唔住自己

已經成為咗過去, 如果下次再行法國之路就

4月10日
今日其實6點幾就醒
但係廢時爭廁所碌到7點先起
執好野慢慢食埋早餐已經8點半
仲啪左罐monster
大家已經走哂了
我已經慣咗最後一個離開albergue

今日都仲係落雨
同埋好大霧
我諗能見度50 米都唔知有無
不過好彩無落雪

沿路d風景都係咁
所以無乜好講

行下行下就到左tricastela
又係時候食晏

menu可以揀酒或者水
廢時醉住行都係飲水算
如果琴日行到黎呢度我真係幾多酒都飲

慢慢食，食完都成一點
好彩個天開始變好，毛毛雨慢慢開始有陽光
先睇到呢段路d風景

黎到triacastela之後有兩條路揀
轉左長7k但係平d
轉右就短d但係多d上上落落

本來預左琴日黎到triacastela就會行左邊停samos
但係早左停就再諗下點行

可能琴日抖夠今日隻腳無乜事
一心又想睇下可唔可以追番老師佢地
所以揀左 行右邊打算行到去sarria
總數都係29 k左右
於是就轉左右

雖然話上上落落
但係對比起琴日係雪地行易好多
仲有好多都係舖好既路
一路行天氣越黎越好
人都精神d

一直以黎都係跟住d黃色箭嘴行
點知到今日就出事了
望到地下有箭嘴叫我轉右就轉
一路行行下發覺咁耐都無平時d石碑既
再望下地圖

雖然唔係遠太多
可能1k到
但係d路又難行又斜過頭先d路
又行到我膝頭開始痛痛地
唯有慢慢行廢事好似琴日咁痛

行到去montan匯合番地圖條路
比我預計慢左半個鐘度
有理無理點都瀨落頭先段路度

隻腳痛痛地又搵間野飲杯橙汁抖下

本身諗住天氣咁好又唔凍坐出面哂下太陽
點知飲左兩啖無端端又落雨
衝番入去再plan下行程
其實本身都預要7點半先行到sarria
而家再慢左
雖然8點都未天黑
但係都廢時咁趕，一陣整親膝頭就唔好
同埋聽日目的地基本上都係portomarin
22k距離，今日行少d聽日追番都得

見到前面架車好想跳上去叫佢車我

一路行一路搵albergue
其實無乜好揀
又話入左galicia會多左地方住
原來淨係講大城市

無乜揀最後揀左呢間

其實我估後面d village都有隻apps無既albergue
但係廢時搏就停係度了
不過咁代表今晚無飯食
唔緊要， 洗完衫早d訓
聽朝早d起衝去sarria食個好d既早餐補番

終於寫到live
之後應該會一停低就update下

好似終於都無哂雪?

落左山就無雪

4月11日
終於係live update
6點幾起身準備狗衝去食早餐

好撚大霧
帶左個頭燈終於有用

今朝個頭燈戴左五分鐘就放棄
一黎有街燈，二黎天光
一路keep住咁大霧
唔係既話風景應該幾好

可能因為無風景，又想快啲食早餐
行左一個鐘度就到sarria
唔理咁多食左早餐先

本身諗住食兩份早餐，但係呢間野無熱食就算

sarria其實都幾大
如果有時間係度睇一兩日都幾好
不過今次不了

由sarria行出城呢段路就會見到多左好多pilgrim,
因為呢度行到santiago大約100k, 加上咁啱而家應該係復活節假
見到有一家大細，又有一班後生仔咁黎行
毒撚既我覺得更加毒了

見到佢地咩住個細背囊輕輕鬆鬆咁行
突然有種唔想再行既感覺
路係易行左，天氣係好左
但係要忍住腳痛行呢兩三日不如番香港去行山

講係咁講，都係繼續行
呢兩日都係到大概11 點d霧開始散，同暖翻
終於熱到要除衫

而且呢度d補給位好似比之前仲少左
沿路有屋，但係無乜bar/餐廳
行到成一點終於見到間面包舖
求其咬d野抖一抖就準備上路了

入sarria開始就有種郊遊氣氛…
不過對於由自己屋企出發嘅人黎講，SJPP何嘗又唔係郊遊嘅起點

不過你咁快唔洗用頭燈…依家西班牙好早天光？

sjpp啲路唔似郊遊feel嘛

而家7 點幾就光
到8點幾先日落
其實我諗都好彩日照時間咁長
唔係我都唔知行左幾多次夜山

10月個時勁遲日出，好多朝都摸黑出發。

落雪 定 摸黑
自己揀

就係我無乜心情再行之際
個天好似就好似要氹番我咁

出完post諗住去個廁所就繼續行
突然聽到有人叫我個名
原來係早兩日嗰三個德國大叔
傾左兩句
講下大家隻腳點
琴晚住係邊
今日去邊之後佢地就繼續行
我都抖夠執埋d野行

出到條路就見到隻黑貓
街貓通常有三種
一種見到人就走
一種當睇你唔到
呢隻就係最friendly嗰種
行埋黎係咁磨我
咁我又禮尚往來咁摸佢幾下
摸摸下佢就攤係度反哂肚咁

之後用支行山竹同佢玩左五分鐘又諗住繼續行

行左唔夠20步比個西班牙伯伯叫停左
我心諗做乜鳩
原來佢擇左幾支花送比我
估唔到人生第一次收花係比個伯伯送
雖然d花係路邊一地都係
但係我都收左，講左幾句gracias, 然後插左係心口繼續行

心情好左好多
沿路天氣又好
行都精神d

中途又停低飲左罐monster
好快就行到100km個位
心諗幾支花插係度都唔知點處置
就放左係個石碑上面

跟住我最後都係會落垃圾埇
不如留係呢個咁有意義既位置

100km
有啲人可能啱啱開始
有啲人可能行左廿幾日，到左最後沖刺一段路
對我黎講就係3份1
唔多唔少
與其話係路途既里程碑
更加多係心態上既里程碑

行到去vilacha我又坐底左
今次間野係山坡上面
環境好靚
咁啱又無落雨
就坐左係出面
叫左個魷魚仔黎食

望落麻麻但係食落好正

坐左係度又繼續諗頭先個問題
sarria前後到底有咩分別呢？
終於比我諗通左
(以下只代表本人立場)

對我黎講sarria前
風景好靚，山路好有挑戰性
每一個見過既人就算無乜點講過野
比我既感覺都好似戰友咁
講下雪山幾凍幾難行
講下隻腳有幾痛幾攰
由離開張床嗰刻就係開始戰鬥
就算中途停低都係短暫休息
補充熱量，然後又再行

但係過左sarria
知道條路唔難行
知道自己一定夠時間
知道自己一定行到去下一間albergue
我坐係個斜坡間bar唔係因為我好攰
唔係因為我要食夠熱量去行之後既路
純粹只係我想食燒魷魚，我想望下d風景
我先醒番起，係喎，我係黎放假

如果換一種講法
sarria前享受係行嗰下
sarria後享受就係每一個停低既位

講到1999 希望大家明白
如果行足全程可能又有唔同睇法
因為真正享受係行嗰下

最尾嗰句唔記得del大家當睇唔到

過左vilacha就淨番3k到portamarin
頭先諗通左之後就慢慢行

已經望到目的地更加無野好驚
碌下碌下碌落山
前面又係一個可以揀左右既路口
見到左邊長少少又揀左邊
點知行多兩步又有兩舊石碑
一條指馬路，一條指小徑
我仲諗緊邊條好之際
又出現左個西班牙伯伯
佢望住我係咁重覆一個字
我一路黑人問號直至佢指住個資訊板
(又唔記影相)
原來條小徑好難行而且好危險
我先知佢叫我唔好行呢條路

之後望番上去諗下如果成條路都係咁又
窄又斜都幾係野

沿住馬路行左無耐就到左入portamarin條橋
一路行其實我啲畏高症一路發作緊
因為條行人路好窄

終於過左去諗住求其入間村口既住就算
點知就遇上左今次第一個completo

無計再行上d
好彩第二間就有位
登記哂仲要行上兩層

係我除緊鞋嗰時突然又聽到句hi!
原來係我第一晚遇到個姨姨
今次終於正式自我介紹左
又講左呢幾日做左d咩
佢仲話 dinner整多左放左係雪櫃叫我可以試下

傾完沖埋涼就出去行下
本身諗住搵野食但係都係廢事
係超市求其買d野買多罐啤酒就番去
今日晚餐就係咁

食完再係雪櫃拎左左少少姨姨啲手勢黎食
雖然無肉但係又幾好食

食完拎埋罐啤酒坐在係後花園
打下文，望下星星
咁又10 點半

今日如果計埋抖既時間行左成12 個鐘
但係都唔攰
我諗之後幾日要慢慢再享受下

好彩你唔係9,10月去, 水位低好多, 橋下面仲有條橋

行camino最開心嘅事就係喺albergue遇到識嘅人

尤其是係d幾日無見
以為已經唔會再見到嗰d人
一見到嗰下真係勁開心

我貪近行小路

落左山無曬雪，風景差咁遠～巴打鍾意雪路定係正常山路多啲

呢條路完全無印像, 可能我成程都喺度狂屌緊腳板水泡痛完未

4月12日
7點鐘醒左
成間房仲未有人起身
碌到就8 點我都仲係第一個

一朝早都係勁大霧
慢慢食埋個早餐
9點半先起程

唔知係咪濕氣重個人無乜精神
行都行得慢啲
portamarin行去下一個town得8 k
行左我三個鐘
中途仲要無得抖下

終於行到去gonzar
諗住食個晏
係咁比狗吠
搵黎搵去終於搵到間cafe
但係原來未有野食
個waitress姐姐可能見我個樣太慘
話幫我整個三文治
晏晝就係ham sandwich同杯咖啡

最近應該係轉右
少100m

一定係雪路
雖然好攰
正常山路行到我好悶
同埋sarria後無乜好廣闊既景

點解好似唔識好
我個前腳掌痛到仆街
晏晝又唔痛
夜晚又痛番

我係行得耐佢先越黎越痛.

聽人講camino係對身體嘅試煉
慣咗日日行路，就會Enjoy日日淨係行路，吹水，食飯嘅生活

試練係真
兩隻腳膝頭同腳腕四個位輪住黎痛

不過唔理攰同痛嗰part真係幾寫意